{
    "question": "Suatu benda beratnya 20 N memiliki volume 0,0005 m\u00b3. Kemudian benda tersenut dicelupkan ke dalam air, dan tenggelam. Massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan percepatan gravitasi 10m/s\u00b2. Berat benda dalam air ... N.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "w udara = 20 N, g= 10 m/s\u00b2<br>m = w/ 10 = 20/ 10= 2 kg<br>V= 0,0005 m\u00b3\u00a0 \u00a0  -&gt; tercelup = V seluruh benda<br>p bnda= 2 kg/ 0.0005<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4000<br>p air= 1000 kg/m\u00b3<br><br>F= p air. g. V<br>\u00a0 = 1000. 10. 0.0005<br>\u00a0 = 5 N<br><br>w air= w udara -F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 N- 5 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 N<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hambatan-resistor-sebesar-2k2-tunjukkan-urutan-gelang-warnanya-730",
            "question": "Hambatan resistor sebesar 2K2 tunjukkan urutan gelang warnanya! \u00a0 tolong kasih caranya ya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2K2= 2002<br>2= MERAH<br>0= HITAM<br>0=HITAM<br>2=MERAH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-syarat-syarat-agar-kita-bisa-mendengar-bunyi-101",
            "question": "Apa saja syarat syarat agar kita bisa mendengar bunyi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Syarat - syarat agar bisa mendengar bunyi :<br><br>&gt;&gt; </strong>Ada Sumber bunyi<br><strong>&gt;&gt;</strong> Ada zat medium/perantara<br><strong>&gt;&gt;</strong> Ada alat pendengar/penerima bunyi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.memerlukan sumber bunyi<br>2.memerlukan medium<br>3.telinga normal<br>5.memiliki frekuensi antara 20-2000 hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-pemantulan-bunyi-991",
            "question": "Jelaskan terjadinya pemantulan bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan\u00a0Bunyi =&gt; Benda bergetar menimbulkan gelombang bunyi\u00a0yang merambat melalui medium menyebar ke seluruh penjuru arah tergantung medium perambatanya kemudian gelombang bunyi yang merambat melalui medium juga menggetarkan mediumnya sehingga terjadi pemantulan gelombang bunyi yang juga menghantarkan bunyi seperti gaung dan gema",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-hukum-kelembaman-814",
            "question": "Apa yg dimaksud hukum kelembaman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang dimaksud dari hukum kelembaman atau inersia <strong>adalah merupakan sebuah bentuk dari kecendrungan yang dimana dimiliki oleh banyak benda fisik guna untuk melakukan penolakan terhadap beragam macam bentuk perubahan terhadap sebuah bentuk dari keadaan gerak. Kemudian secara numerik kelembaman tersebut akan dilakukan perwakilan dari sebuah massa yang dimiliki oleh benda itu sendiri. Dari prinsip inersia sendiri merupakan sebuah bentuk dari dasar yang berada didalam inlu fisika klasik yang memiliki fungsi untuk melakukan pemeriksaan dari gerakan bedan dan juga beragam macam bentuk dari pengaruh dari gaya terhadap sebuah benda. Kemudian kata inersia diserap dari bahasa latin yang memiliki arti sebagai kelembaman.</strong></p><p><strong></strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0hukum newton 1,newton 2,newton 3 https://brainly.co.id/tugas/664024</p><p>-----------------------------\n</p><p><strong> \u00a0</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a010</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Fisika</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 6 - Hukum Newton (Gerak)</strong></p><p><strong>Kode: \u00a010.6.6</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Gaya, Massa, Kelembaman</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-tekanan-pada-zat-cair-749",
            "question": "Apa contoh dari tekanan pada zat cair?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tekanan hidrostatis adalah tekanan pada zat cair yang diam.<br>Besarnya tekanan hidrostatis tergantung pada jenis dan kedalaman zat cair, tidak tergantung pada bentuk wadahnya (asalkan wadahnya terbuka).<br><br>Besarnya tekanan hidrostatis dirumuskan dengan :<br>P = p g h<br>P = tekanan (Pa)<br>p = massa jenis zat cair (kg/m3)<br>g = perepatan gravitasi bumi (m/s2)<br>h = kedalaman (m)<br><br>Contoh :<br>Suatu kolam yang dalamnya 2 meter diisi penuh air (pair = 1000 kg/m3). Jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s2, berapa tekanan hidrostatis suatu titik yang terletak 20 cm dari dasar kolam?<br>Penyelesaian :<br>Diketahui :<br>p = 1000 kg/m3<br>g = 10 m/s2<br>h = (2 - 0,2) m = 1,8 m<br>Ditanya : P = ?<br>Jawab :<br><span>P = p g h = 1000. 10. 1,8 = 18.000 Pa</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tekanan = masa jenis. gravitasi. tinggi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-ayunan-bergetar-dengan-frekuensi-6-hz-ayunan-tersebut-aka-837",
            "question": "sebuah ayunan bergetar dengan frekuensi 6 Hz. ayunan tersebut akan berayun dalam waktu 1 menit sebanyak berapa kali?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = 1 menit = 60 s<br>f = n/t<br>n = f x t<br>\u00a0 \u00a0= 6 x 60<br>\u00a0 \u00a0= 360 kali",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f = n/t<br>6 = n/60<br>n = 360 kali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-trafo-tidak-terdapat-keuntungan-energi-729",
            "question": "Mengapa pada trafo tidak terdapat keuntungan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena trafo berfungsi untuk membagi dan memperkecil energi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-mikro-abad-kira-kira-sama-dengan-154",
            "question": "Satu mikro abad kira kira sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 tahun ada 365 hari <br>\nKarna 1 tahun tidak selamanya 365 hari karna ada tahun kabisat yang habis \ndibagi 4 karna terjadi 4 tahun sekali maka 1 tahun = 366 hari <br>\u00a0\njadi1 mikro abad=878,4 jam  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beras-diubah-menjadi-tepung-beras-perubahan-fisika-atau-kima-a-202",
            "question": "\u00a0Beras diubah menjadi tepung beras perubahan fisika atau kima? alasan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Beras diubah menjadi tepung beras <strong>perubahan fisika sebab: tidak terjadi zat baru.\n</strong></p><p>Beras hanya mengalami peruahan ukuran menjadi sangat kecil saat digiling menjadi tepung.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Perubahan yang terjadi di alam dapat dikelompokkan menjadi dua yaitu perubahan fisika dan perubahan kimia.\n</p><p>1.\tPada perubahan fisika tidak terjadi perubahan senyawa dan tidak ada senyawa baru yang timbul.\n</p><p>2.\tPada perubahan kimia dimana ada reaksi kimia, terbentuk zat baru dan energi dilepaskan atau diserap.\n</p><p>Dalam soal ini, penggilingan beras tidak menghasilkan senyawa baru, sebab hanya bentuknya saja yang berubah.\n</p><p>Namun, saat nasi berubah menjadi basi adalah merupakan perubahan kimia, sebab terjadi perubahan senyawa dimana karbohidrat dalam nasi dan singkong terurai akibat mengalami fermentasi oleh bakteri dan jamur, menjadi alkohol dan senyawa gula yang lebih sederhana.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Gula yang dilarutkan dalam air termasuk perubahan fisika atau perubahan kimia? Berikan penjelasan!\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1322596\n</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kelas: VII \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: -\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Perubahan Fisika dan \u00a0Perubahan Kimia\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Perubahan Fisika dan \u00a0Perubahan Kimia \u00a0</strong></p><p>\n</p><p> \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-mersenne-2-buah-senar-masing-masing-panjangnya-100-cm-da-812",
            "question": "Hukum Mersenne,\u00a0    2 buah senar masing-masing panjangnya 100 cm dan 60 cm, terbuat dari bahan yang sama, tegangannya sama, dan\u00a0luas penampangnya sama. bila senar pertama dipetil menghasilkan nada A. Berapakah frekuensi senar ke-2!?\r\nTolong bantuannya ya :D\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masukan rumus mersene l1/l2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}